**F
Album**是[日本二人組合](../Page/日本.md "wikilink")[近畿小子的第](../Page/近畿小子.md "wikilink")6張[專輯](../Page/音樂專輯.md "wikilink")。於2002年12月16日由[傑尼斯娛樂唱片公司發行](../Page/傑尼斯娛樂.md "wikilink")。

## 解說

本專輯是與上張專輯相隔1年5個月的第6張原創專輯。但可惜的是，本專輯把自出道起所有專輯在[Oricon銷量榜上新上榜即奪第一位的紀錄中斷](../Page/Oricon.md "wikilink")。雖然在專輯發行的同一星期並沒有任何高銷量的作品同時發行，但前一星期以101萬張的首批銷量而佔據第一位的[濱崎步新專輯](../Page/濱崎步.md "wikilink")『RAINBOW』，在第二星期（即本專輯發行的同一星期）仍有57萬張的銷量，以比本專輯多出近20萬張銷量力壓之下，繼續穩佔第一位。而且在本專輯的發行週，碰巧遇上了Oricon統計上的「年末年始雙週合計週」，所以就是說，濱崎步新專輯的銷量連合計週在內連續三星期都取得第一位。雖然本專輯首批銷量有36萬張，累積銷量也只多賣了4萬張到達40萬張的銷量，但因為首批銷量其實是雙週合計出來的數字，所以不能說只有第一週的銷量好一點。不過，因為濱崎步的『RAINBOW』即使把發行週的銷量除外仍然有80萬張以上的銷量，所以就算沒有了合計週出現，本專輯同樣敵不過濱崎步新專輯，一樣取不到第一位。

雖然當時沒有特意地避開濱崎步新專輯的第二週，而且當初也沒有要特意把紀錄延續的用意，不過作為到現時為止在KinKi
Kids的作品之中唯一一張沒取得Oricon銷量榜第一位的作品來說，中斷了紀錄實在可惜。而且，單以在2002年的最後一週發行這一點來看，亦有可能是為了一定要在一年之內推出原創專輯，而被迫硬著頭皮碰上在這一週發行。

而在銷量方面，相比上張專輯『[E album](../Page/E_album.md "wikilink")』比『[D
album](../Page/D_album.md "wikilink")』多出2萬張銷量之下，本專輯卻比上張專輯回落了10萬張。再加上沒有取得Oricon銷量榜的第一位，從商業角度來說是一張低迷的專輯。

不過以作品來說，這張專輯以抒情曲風為主，以及走有意擺脫[偶像路線的概念](../Page/偶像.md "wikilink")，而且兩人的唱功也實在地進步了不少。特別是剛方面，概據樂曲的不同風格而改變演繹方法，可說是不斷地在錯誤中成長，尋找適合自己的演繹方法。另外，在本專輯收錄的12首歌曲之中，自作曲共有5首之多。對於積極親自監製的兩人來說，是他們對音樂最積極的專輯，可說是他們兩人在音樂事業上的轉捩點。

至於曲風方面，整體上是飄溢著由「急速」及「懷念」的風格到其後的「哀愁感」，把整張專輯的感覺統一起來。可見這是因為受到了在單曲曲風上漸漸改變路線，因此專輯也自自然然地開始產生變化。

另外，在本專輯推出後舉行的年末循例的倒數演唱會中，雖然儘管在[大阪及](../Page/大阪.md "wikilink")[東京的演出內容上沒有新加原素](../Page/東京.md "wikilink")，但卻出奇地獲得了好評，歌迷們「很想他們把這個演唱會推出[DVD](../Page/DVD.md "wikilink")」的呼聲都比較高。後來再加上兩人在來年初夏的時期說過「很想到現在為止沒開過演唱會的地方去開」，結果來年就加開了[札幌](../Page/札幌.md "wikilink")、[名古屋和](../Page/名古屋.md "wikilink")[福岡的演唱會場次](../Page/福岡.md "wikilink")，並且拍攝了方便日後推出DVD用的片段。

過往皆會收錄一首兩人的各自獨唱歌，但這次卻收錄了二人合唱的各自創作歌曲，這是初試啼聲之作。先有光一自作曲的獨唱（「月夜的故事」）及剛自作曲的獨唱（「Winter
Kill」），然後是二人合唱的各自自作曲（「solitude～真實的告別～」及「飄飄然」），最後就是二人合作作曲、作詞的「愛的聚合物」。「愛的聚合物」本來源自單曲「[Hey！大家好嗎？](../Page/Hey!大家好嗎?.md "wikilink")」的B面曲，雖然專輯收錄的是重新混音及錄音版本，不過歌曲本身並非新曲。

在本專輯當中光一以**K.Dino**的名義創作的「[solitude～真實的告別～](../Page/solitude~真實的告別~.md "wikilink")」，其實是曾以第15張單曲的方式推出過。在本專輯收錄的版本是專輯混音版本。對於在本專輯中收錄了那麼多想不到會是由這個偶像寫的歌曲，可以看得出這是打算要轉換到大人風格路線的舉動來。因為之前雖然已開始減少了偶像路線的[流行音樂](../Page/流行音樂.md "wikilink")，但仍會至少收錄一、兩首歌曲。不過本專輯卻沒有再收錄這樣開揚曲風的歌曲。至於筆名"K.Dino"的由來，請參閱「[solitude～真實的告別～](../Page/solitude~真實的告別~.md "wikilink")」條目。

## 收錄歌曲

1.  **輪盤鎮的夏天**（****）
      - 作曲：[清水昭男](../Page/清水昭男.md "wikilink")
      - 作詞：[谷中　敦](../Page/谷中敦.md "wikilink")
      - 編曲：清水昭男
2.  **solitude～真實的告別～（New Edit）**（**solitude (New Edit)**）
      - ※堂本光一參與演出的[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")[連續劇](../Page/連續劇.md "wikilink")『Remote』（台譯：遙控刑警）主題曲。第15張單曲。
      - 作曲：[K.Dino](../Page/堂本光一.md "wikilink")
      - 作詞：K.Dino
      - 編曲：[ha-j](../Page/ha-j.md "wikilink")
3.  **Rival**（****）
      - 作曲：[Ooyagi Hiroo](../Page/Ooyagi_Hiroo.md "wikilink")
      - 作詞：Ooyagi Hiroo
      - 編曲：Ooyagi Hiroo
4.  **冬天的企鵝**（****）
      - 作曲：[樋口了一](../Page/樋口了一.md "wikilink")
      - 作詞：樋口了一
      - 編曲：[林部直樹](../Page/林部直樹.md "wikilink")
5.  **WINTER KILL**
      - ※堂本剛自己作曲作詞的獨唱作品。
      - 作曲：[堂本　剛](../Page/堂本剛.md "wikilink")
      - 作詞：堂本　剛
      - 編曲：林部直樹、[石塚知生](../Page/石塚知生.md "wikilink")
      - 和音編排：[松下　誠](../Page/松下誠.md "wikilink")
6.  **遙遠的歌**（****）
      - 作曲：[谷中隆史](../Page/谷中隆史.md "wikilink")
      - 作詞：[伊勢華子](../Page/伊勢華子.md "wikilink")
      - 編曲：[吉岡　拓](../Page/吉岡拓.md "wikilink")
7.  **飄飄然**（****）
      - ※堂本剛自己作曲詞的二人合唱作品。
      - 作曲：堂本　剛
      - 作詞：堂本　剛
      - 編曲：[ha-j](../Page/ha-j.md "wikilink")、吉岡　拓
8.  **月夜的故事**（****）
      - ※堂本光一自己作曲詞的獨唱作品。
      - 作曲：[堂本光一](../Page/堂本光一.md "wikilink")
      - 作詞：堂本光一
      - 編曲：ha-j、吉岡　拓
9.  **愛的聚合物（Acoustic Version）**（** (Acoustic Version)**）
      - ※KinKi
        Kids參與演出的[森永製果](../Page/森永製果.md "wikilink")[廣告](../Page/廣告.md "wikilink")『Dars』主題曲。第13張單曲。
      - 作曲：堂本光一
      - 作詞：堂本　剛
      - 編曲：[白井良明](../Page/白井良明.md "wikilink")
10. **Hey！大家好嗎？**（****）
      - ※堂本剛參與演出的[東京放送](../Page/東京放送.md "wikilink")[連續劇](../Page/連續劇.md "wikilink")『學校教師』主題曲。第13張單曲。
      - 作曲：[YO-KING](../Page/YO-KING.md "wikilink")
      - 作詞：YO-KING
      - 編曲：[F.L.P.](../Page/F.L.P..md "wikilink")
11. **手掌**（****）
      - 作曲：Ooyagi Hiroo
      - 作詞：[淺田信一](../Page/淺田信一.md "wikilink")
      - 編曲：[CHOKKAKU](../Page/CHOKKAKU.md "wikilink")
12. **藍色憂傷（New Mix）**（** (New Mix)**）
      - ※KinKi
        Kids參與演出的[UC](../Page/UC.md "wikilink")[信用卡](../Page/信用卡.md "wikilink")[廣告主題曲](../Page/廣告.md "wikilink")。第14張單曲
      - 作曲：[堂島孝平](../Page/堂島孝平.md "wikilink")
      - 作詞：堂島孝平
      - 編曲：CHOKKAKU

[Category:近畿小子專輯](../Category/近畿小子專輯.md "wikilink")
[Category:2002年音樂專輯](../Category/2002年音樂專輯.md "wikilink")